紀律部隊選擇

海關，懲教，警，消防
綜合以下範疇，如何選擇？
人工
工作
職能
福利
Shift
前途

警犬 打人就有錢收

體能好就消防啦 之後c&e >csd>>>>>>>>pc
脷申 現職同事

巴打，真係消防最好？

消防啦

做死一世快樂小巡警

綜合（唔計聲譽）：

HKPF > FSD > C&E > CSD

講人工HKPF 高DD 編制大機會多，升硬2粒1
FSD 就最正氣 (gay)，一樣係升硬2粒1
C&E 上位等空缺
CSD 工作環境差 唔係就同C&E 差唔多

IMMD 最難升，人工低DD，但係舒服位相對上多D

以上全部討論緊一粒花
散仔冇研究

你問緊rank n file 定 insp. grade呀

問得 你應該全部入唔到 得狗入到 係人都請

巴打, 離題一問
你覺得文職officer同IO

未打完就禁錯制回覆
文職officer(升1級去到max pt 33果堆)同IO係長遠嚟計你點揀？

懲教

做幫辦就做咩都無所謂
做散仔就不如算啦

比我揀我會揀文職officer
始終穩定工時 又冇部隊文化
前提係你升到果級
始終SIO 編制少人

immd

咁C&E呢？聽講升SI普遍15年左右, 其實都唔算慢
而家做緊文職officer, 升一幾快過IO, 但始終有少少情意結想考C&E同Immd

existing 就唔好搞喇...
紀律部隊轉入文職就聽得多 調番轉就真係少可
除非你係為錢

immi最難升都講得出
上面條友有乜腦

我想投考GFS, 又唔駛入camp同操

求學問
入境海關懲教都係有位先上
定係你講緊ia 升硬sia?

人地講officer grade喎